回應台行政院長賴清德務實台獨論 大陸國台辦：台灣永不可能成為一個國家

回應賴清德務實台獨論 國台辦：台灣永不可能成為一個國家

2017/09/27 10:16 19664

對於行政院長賴清德昨台獨言論，中國國務院台灣事務辦公室今舉行例行記者會，回應賴清德說法，台辦發言人馬曉光指出，大陸和台灣同屬一個中國，兩岸關係不是國與國關係，也不是一中一台。台灣作為中國領土不可分割的一部分，從來就不是一個國家，也永遠不可能成為一個國家。大陸方面堅決反對任何形式的台獨言行，決不允許國家分裂的歷史悲劇重演，搞台獨分裂必將自食惡果。

馬曉光進一步指出，兩岸關係要有良好的改善發展，首先要明確回答兩岸關係的性質問題。就是剛才所講的，兩岸同屬一個中國，不是國與國關係，也不是一中一台。所以只有在這個問題上有明確的回答，所說的善意、所說的誠意才不是口惠，才不是水中花、鏡中月。
（大陸中心／綜合外電報導）

繼續口交

已經係一個國家

而家係差一步點樣由中華民國轉為台灣國

干涉別國內政？

華獨